真心相愛 點解唔可以亂倫？

明明係人地屋企既事

道德撚有乜資格說三道四？

人肉好食

點解不可以食人肉？

此post已完

因為有班垃圾創造出法律呢樣野

冇人話唔可以食

道德撚:扑下野會少咗忽肉 (精神上)

食屍體

啱呀，不嬲支持兄妹可以合法扑野

同同性戀一樣，冇傷天害理關你撚事

點解兔唇無女朋友？因為無女仔鐘意你囉

亂倫生智障

有幾個追我。
我不敢

亂倫生兔唇

有女追你上次仲玩跳樓做乜9

有可能

不過我是因為媽媽懷孕服藥導致

不是亂倫

不敢真正交往

恭喜連登仔又創下道德新底線

同類相食都玩埋

同類相食除咗道德問題之外
最大問題係可能會有prion diseases

食雞魚牛就無菌？

其實咩都冇問題 冇人知就得

都可以生天才 機率問題

普通人都有機率生智障 不如禁曬全人類

因為亂倫不利社會經濟價值
所以俾ban

食人肉都有豐富營養

樓主平時同開自己老母相愛？

gay 佬生唔到仔 所以ok
但亂倫會生弱智仔 所以唔得
唔通俾佢地結婚唔俾佢地生仔咩

戀父情結

諗唔明點會鐘意自己親生兄弟姊妹 一齊大

道德從來唔存在底線

因為道德係人類設計出黎馴化你地班賤民

瑞士近親不犯法

根本成件事係法律問題
你唔犯法話知你屌出太空

係愛啊 哈利

去個道屌咪無人拉你

Google 左唔太明 想知多啲

我知你由細死老母

都唔洗咁嫉妒人地有老母

有個好似你個弱智老母 早死早著

中二病 乜都問點解唔可以黎挑戰道德底線 呢D人遲早仆街死

亂倫得既話 我第時生個女出黎 就日日同佢講 老豆係最好 扑野係愛既表現 老豆碌鳩好好食 同老豆扑野好舒服 跟住到16歲就食左佢
大家真心相愛 冇問題

近親相交所誕下嘅下一代，智障或患遺傳病嘅機率高一倍

中東回教國家就係咁，傳統上鍾意兄弟姊妹搞埋一堆，所以特別多人有智力問題

好撚on9既答案.

如果呢個世界冇咗道德規範，世界會大亂

係清朝剪頭髮都係違反道德
請問你有冇剪頭髮？

有幾亂？ 不如話冇咗人類統治 世界會更亂

唔會無咗條命 反而係搞出人命
仲要近親繁殖 好易有病 都係死

有套呢 食事前事後丸呢
幾時扑野就一定要繁殖

如果真係真愛 咁有咩問題

你咁好想像力代入個女 覺得佢好慘

萬一人地真係覺得幸福 你拆散佢=傷害佢

原來係弱智睇唔明人地寫咩野

10歲同10歲點解唔可以扑野？
醫生點解唔可以同病人扑野？
老師點解唔可以同學生扑野？
人同狗點解唔可以？

幾年前肛交要21歲先合法

所有都係現時既社會標準
無話肯定錯
但係法律係體現大部份人道德標準

樓主智力貌似近親繁殖

如果無菌無病係咪食得？

唔夠智力反駁就話人智力有問題

原來弱智係睇唔明人地答咗咩

外國有人食自己啲肉，拍埋片
點睇？

已經有一個post討論緊 又開

咁係咪gay佬就可以亂倫

其實都係多3個%
最大問題係倫理道德方面 生出黎個仔嘅身份難定斷 即係叫個老豆做老豆定啊爺

點解唔可以食？犯法？

姐係一件事只可以有一個post？

邊個規定？

近親繁殖會導致同型合子的增加，也就是同樣的等位基因出現在成對染色體中的相同位置，這是因為比起無血緣者近親擁有更多相同的等位基因，隱性的有害等位基因在異型合子的配對時不會啟動和形成危害，但在同型合子時會造成嚴重的成長缺陷。這一類的後代會有更高的概率在到達繁殖年齡前就死亡，導致生物學家所稱的近親繁殖衰退現象（在攜帶有害隱性基因的群體內，因近親繁殖造成的適應能力下降）。隱性基因可能包含各種遺傳問題，有同樣基因的人結合的後代會有更高的可能性發病。雖然男性無隱性血友病基因，但如果一個有血友病的男孩與他可能帶原血友病的姐妹有親密關係，他們的小孩會有更加高的概率得血友病。

人肉好似可以食唔犯法
唔肯定

根本唔係問題

鍾意點叫咪點叫 大不了叫全名

有反對咩

其實邏輯上應該冇得拗

有話你反對咩？

正常不會

就算餓死

貌似

串人學好啲中文先

實際上有咩損害？
咁如果同性戀
或姐係毒撚一世冇婚結
或者係一男一女唔生小朋友
咁又有冇損害到？

完全唔係同一個討論嚟

看破紅塵 至醒係你

文白夾雜 柒下柒下咁

唔洗用黎比較， 就咁都套到連登仔d 道德概念

拆散佢地係避免不倫關係擴展成社會風氣，同埋避免下一代出現健康問題。因為一開成功嘅先例就自然會成為風氣。

西班牙 法國 荷蘭都無

佢地可以亂倫既 但後果自己負責返
母：女兒 你爸爸就是我的爸爸 你都愛上他嗎
女兒:我愛爸爸 我願意同佢啪啪啪
母:咁女兒 你們所生的女兒 應該叫咩

你呢個論點= 廢除死刑會增加犯罪風氣

事實上發達國家廢除死刑後 犯罪率並冇上升

外國咪唔犯法囉

佢原本講食人肉係指食人肉喺道德(無形)上會有問題，但你變咗物理/生理上有問題啵。

btw 我都唔知亂倫有乜問題(講唔出，除咗衍生問題之外

出Ban圖點解要比人ban？

理論係就係咁講
用法律約束道德都係咁既用意

但呢件事黎睇只係對佢個仔有影響
件事唔爆唔會影響社會

問題係有地方係合法
仲要係發達國家

成日見d毒撚懶係看透世事咁撚樣真係好想笑

因為發達國家繼而用終生監禁去取代死刑，
依家個概念係完全冇刑罰情況下

亂倫最大問題係
嗰兩個人分唔分到佢地之間嘅愛係romantic love定只係好強嘅relative/sibling love呢？
同點解醫生唔可以同病人發展關係差唔多

只於近親繁殖嘅問題唔使多講
睇下歐洲以前啲貴族就知咩事

支持

中二病post😂
因為同表果d兄弟姊妹已經多遺傳病到痴線
唔好話親兄妹
古埃及d法老就係咁大把10歲左右就死
各式各樣既慘病怪病都有 成個人就係function唔到
所以古人一路以黎都以為係上天懲罰嗰類野
所以慢慢就係社會絕對不可接受

蝴蝶效應咁， 亂倫-> 有機會懷孕,

懷孕有機會BB有問題，

落胎-> controversy

生岀黎， 個小朋友有冇機會會有嚴重心理影響？（例如佢眼中對於家庭既觀念可能被破壞）

原則上無問題 道德觀上有問題

完

咁親兄弟之間亂倫 道德係如何判定有問題？

即係呢, 樓主又無講香港, 好general咁講姐
即使係講香港, 香港既法律定左就等於絕對對錯？
點解人地得香港唔得, 呢d咪就係討論既意義
乜鳩論點都唔講一野就講法律唔得係咁架啦
你要低質又要咁多人陪你咁低質? 法律傻閪

如果可以亂倫，你D兄弟姊妹個個都單戀狗衝緊你
土地問題要訓埋同一間房，咁你驚唔驚

講得啱
法律唔係絕對
只係當權者控制社會嘅一件工具

一句唔生仔就完啦咁
驚咪結紥

唔係雙方自願咪等於強姦囉
因為強行傷害他人權益

如果雙方真誠自願係冇影響他人嘅情況下點解要阻止呢？

我又唔係好明幾樣野
亂倫係計相愛定要扑埋野？扑野用套又得唔得？

如果話個老豆/老母生個女/仔出黎為左同佢做愛，不斷咁同佢講最好係爸爸/媽媽
我又唔明，咁佢要養大個仔女，令佢地都愛自己，都一定會付出唔少金錢時間同愛心 咁個仔女覺得父母對佢地好好而墜入愛河又如何？真愛有咩錯？

就算兄妹姊弟，兩個夠秤，差唔多年紀朝夕相處互相吸引而相戀都係一樣，你話強姦就話唔得姐

生左個細路點叫人，佢地諗到點稱呼咪得囉 有關係咩？如果話咩破壞家庭本身意義/做成混亂，咁同性戀收養個細路會叫兩個媽媽兩個爸爸定叫爸爸媽媽 咁點解又接受到？

生弱智仔弱智女，咁唔扑野齋相愛又得唔得？戴套又得唔得？同埋人地生出黎肯自己照顧返，又得唔得？普通人生仔都有機會出事，咁係咪唔生得？科技進步解決到係咪就得？

認真高質哲學po黎，只係有啲小學雞入左黎鳩叫啲on9論點

反方基本上得上面有位巴打話亂倫會分唔到愛情同親情呢個point有立論成理

不過分唔到都係自己既事，點解係刑事要坐監？

因為人類要區分自己同禽獸既分別

唔至， 你要獲得社會上普遍認同先，道德喱樣野本身就係唔同社區唔同時間都會有唔同

部分同意
唔同係天體營都犯法
同意大庭廣眾下會令人噁心
所以咪要去天體營祼體囉
問題係宜家d道德撚連自己私下搞天體營都要打壓都要禁止
同雙方自願係間房私底下亂倫一樣

上面有人講係社會風氣問題

樓主真係弱撚智
係講緊個影響子女既價值觀最大既因素一定係老豆老母
如果亂倫合法左 實大撚把老豆老母生個仔女落黎當肉便器咁養 由細細個開始扭曲佢既價值觀
咁撚樣教育下個女都唔知咩叫真愛啦

d 基佬唔幫亂輪平權就睇得出佢地唔係要「平權」係「特權」

人類會破壞其他物種生存環境
會為一己私利而屠殺同類

同天真既動物們相比 邊個先係禽獸？

都話係間房私下自己玩

同埋社會風氣係咪大晒
係大陸自己間屋講打倒共產政權之後比人舉報再定罪係咪好合理??

問題係社會普遍認為係錯既野，係咪一定係錯？

即係司法制度既天職係要保護受害者，殺人打人有人被傷害應該要拉，但係真心相愛既亂倫冇受害者，司法可以制裁邊個？

咁耐都未有人講康德果套自由論

咁如果社會風氣覺得冇問題就得？那怕係其他罪行？咁以後唔駛法庭啦，捉條友出旺角中環叫人舉下手咪得

人地撥亂反正 將唔應該受刑理由 講出黎

你就話99%覺得冇問題 就可以判刑

民粹主義？

本身對與錯就係道德既一環黎架啦， 對與錯有時係一種觀感，唔止係肢體上有傷害先叫錯既，咁果種觀感來自邊度？就係果個社區既公民果度

好似2個禮拜前有人岀post 問點解香港包攬訴訟係犯法， 我都睇唔透

大家你情我願有咩錯？
社會大部人意見咪又係圍繞著倫理
倫理關係只係個人規範
根本就影響唔到
佢地兩者之間本身亂倫對錯

但依家亂倫要判刑wo 大佬

咁鍾意民粹主義

不如99%市民認為強姦初生女嬰應判死刑

以後就直接拖去打靶啦 司法系統亦唔需要啦 好唔好？

父子
母女
咁兩個唔會生到仔掛

人地係屋企鍾意做咩關你咩事？

一個唔順眼就抓人佢坐監

社會風氣大撚曬？ 咁法律大定社會風氣大D啊？

如果兩者相牴觸 咁應該聽邊個啊？

臭你又屌？

問題呢單野根本無受害者
我真係唔覺佢地有錯
香港法律都係照文字條例去判
如果判左有罪係咪真係有錯，好值得諗

諗起deep web 果個配對食人肉同被食者嘅cannibal cafe

係到講人數主流代表真係冇討論空間

呢個世界好多野都唔係黑白分明亦冇絕對正確/絕對錯誤

對錯只係睇主流意見既走勢

就好似你問你老母點睇某某女星著bikini
我敢講8成人既老母都覺得佢坦胸露臂 正臭雞

但係你試下問下班港女同靚妹 佢地會點答

人地企出黎撥亂反正

你就叫人地返屋企靜雞雞亂倫 又講唔出理據

父子play

社會風氣支持共產黨，你地爭取民主唔該偷偷地爭

個個最ideal 既情況下社會根本唔需要道德，甚至法律，但人冇完人，亂倫最壞情況係可以個老豆老母日日洗鳩仔女腦等佢將來俾自己屌，保護細路原則下一定係刑事，講完

咁禁止親兄弟\父子之間亂倫 又為咗保護邊個？

如果世界上有99%ge人話地球係方形，地球就係方形？
如果有1%人出嚟講地球係圓ge，就應該連個論證都唔睇，用火燒死佢哋？

咁到底係洗腦有問題定亂倫有問題

你呢兩個point其他動物都有做，而且我幾時講過人類係好

要討論就要定左對錯既準則先
如果係自由主義至上
只要單係相愛而唔繁殖下一代
真係冇咩問題，又唔會強行帶一個有缺陷既生命黎世界

道德某程度都係因為功利既原因而定立
例如生理上就有亂倫，食人肉
經濟上就叫人積蓄，節儉
所以道德未必係對錯準則，要視乎背後既動機

同埋好多反駁都係講繁殖問題，但係樓主似乎只係講緊相愛，根本唔對題

咁姐係人類同禽獸本身就冇分別啦

你淨係用呢兩個條件黎定義自己未沒分別囉

如咩果 黑暗時代已經試過啦 仲有獵巫

G

法律同對錯有咩關係？

乜撚野亂作假設 google下witch hunt 先啦

樓主已經講明 前題係真心相愛
咁同同性戀無異
係真心相愛 不傷害其他人既前題下(包括不生子)
為何不行？

人類如果回歸本能單純依靠天性真係同飛禽走獸冇分別
所以可唔可以亂倫呢個問題
到最基本係牽涉到
人點解係人 呢個問題

亂倫如果冇問題第一件事係要修改形容呢種關係嘅字眼
因為亂倫本身意思就係 搞亂咗倫理

係個人主義，自由主義底下，為左追求幸福快樂、理想，幾乎無咩係道理上唔可以做。法律道德，小弟嘅理解佢地為社會契約，放棄某啲權利而獲取某啲保障。例如，你唔想係唔情願底下俾人殺，你就唔可以係人地唔情願底下殺人；放棄權利，同時獲得保障。

如果有規則係要佢地放棄兩人相愛嘅權利，佢地又獲得咩保障？如果無，即係要佢地單方面為群體付出，咁其實咪相當於被群體奴役？

道唔道德撚已經係其次，核心係犯咗香港嘅法律

點先叫先天基因問題？
所有人都有隱性基因，可能你係一個正常人
但唔等於你個仔都係喎
佢遺傳到你d隱性基因，就有可能係智障
咁你算唔算基因有問題先？

而近親因為佢地基因相似，
佢地生出黎嘅bb遺傳到佢地d 隱性基因機會大好多
所以身體好易有問題，
咁亂倫都冇影響人？

唔係唔可以㗎，做完俾人講俾人鬧咋嘛

所以咪要撥亂反正lo

問題點解要禁止，難道有大部份人討厭榴槤，就道理上可以禁絕他人食？當然操作上立法禁止係可行，但呢啲就係多數人暴政。大部份人鐘意食榴槤，唔通道理上又可以多迫其他唔鐘意嘅每餐都要食？

個人見解人同動物分別在於，人可以透過理性違反天性/獸性，建立自己既價值觀，行為規範

約定俗成要人硬食既道德，就同organized religion 例如耶撚教，完全係違反以上所講既人既特質

每個人都應該有自由選擇點建構自己既道德世界，如果唔係同天生天養既禽類無分別

如果有個人話佢好愛自己老母，然後違反自己繁殖既天性走去絕埋育，咁其實係為左愛而犧牲，個人覺得呢個行為仲非常「人類」

香港d法律咁廢 咪又係班道德撚定制

個個都咁做咪生埋樓主啲弱智仔囉
呢個世界咪玩完囉

因為破壞家庭結構？

佢話好多野姐 唔係樣樣都係既
你舉個有對錯既例子出黎冇意思

家庭結構係過前人類所建立，現代人都係人類，都可以建立現代人嘅家庭結構。

家庭結構係人定

家庭結構本來就有各種形狀

只係人類偏好某種形狀 並稱之為「正常」

班道德撚話出面大部份市民唔俾就係唔得wo

食人肉會搞到你，亂倫搞撚到你咩

原則上雙方同意互食，都係搞唔到人。
我記得荷蘭就有電視節目曾經做過，好似係。

原則上
人地係真心相愛 互許終身 就醜化成互食

你誤會我意思，無意醜化，亦都無醜化。
雙方同意，行動無違反涉事者意願，有咩問題。
話原則上，係指純粹單一情況，未有其他衍生問題下。

其實世人俾道德觀念困死咗 愛情應係不分年齡 性別 距離 甚至 血緣關係
利申：A0

仲有不分種族 同物種

其實亂倫個班人好慘 生不逢時 明明大家都愛大家 但偏偏不能相愛 俾人知道要受到世人歧視眼光對待 冷言冷語 唉

坦白講 愛情點解會受到束縛 明明係一件美好嘅事 人類真係好戇尻 自己定一堆野去束縛其他人 要人跟實個一套去生活

有人講到香港法律係道德撚制定
其實呢
普通法喺最早嘅時候都係一啲道德嚟
最早就係有啲公認嘅道德標準
慢慢就演變成為普通法
所以點解普通法又叫做不成文
因為理論上佢只係寫低咗有咩係大眾接受有咩係大眾唔接受
而唔係大陸法系咁有法典

其實人類嘅意識壁一早已經將亂倫等於壞事 只可以講辛苦個班相愛而不能在一起的人

我覺得真心相愛 真係冇問題
問題係個老豆有老婆仲搞三搞四

生仔還生仔，亂倫還亂倫，兩回事黎架

你老母咪支那人lo 咁有冇亂倫啊 ？ 聰明仔

關咩事 連登仔反支那反到傻撚咗？

其實法律就好似係一種偏見，用佢地覺得啱既野黎制訂黎規管。
就好似呢個世界食豬牛羊係無罪，貓狗就有罪。
根本唔撚邏輯

有無人諗過 法律 呢樣野如果由頭開始就已經係錯？
如果以前制訂落黎既法律係 食牛羊有罪咁又會點？

較高機會有缺陷，唔係一定。

講過亂倫都有機率生天才

淨係拎對自己有利例子出黎講

Why not呀？你咁講係因為你懶係受過高等教育，出入又懶係上流社會，係你既懶係學識認為屎就係無聊同埋污穢既。就等於你老母或者大姨媽，由細到大話俾你聽鬼就係恐怖既一樣，所以就算篤屎唔臭你都一樣睇佢唔起，鬼唔埋黎咬你，你都一樣會驚。如果我地能夠反轉呢個觀念咁就得嘞。

記得以前有睇過篇文章，講人既常識其實係偏見既構成，暫時無人推翻到所以你覺得呢個就係common sense

呢次都係一樣，一大班人既共同價值觀 構成左法律唔可以亂倫。
但其實呢班人就係小圈子選舉咁，恃住人多啲就覺得係啱。
只要另一方既意見多左，既有法律又究竟仲適唔適用？係咪應該被推翻？

社會風氣大晒都講得出

證明你未必分得清楚民主同民粹之間嘅分別

民主除左要維護大多數嘅利益
亦都要尊重少數人嘅差異呀！

我明白道德就係一個社會上大部分人嘅共識
但問題係係咪一定要用法律去規管之嘛

我嘅理解係：法律係由政權由上而下對民眾嘅控制
係一項維持社會秩序嘅工具
而唔係必然合理嘅
合理性只係由當權者去解釋
罰則亦都係由當權者去定

所以唔好當違反法律嘅人就必然有問題
法律並唔係絕對正確嘅

所以亦都要籍時機去修改唔合理嘅法例/罰則
就好似今次咁

睇唔順眼唔應該係設立一條法例嘅理由
因為呢個理由極容易被有心人去加以演譯
到時就係惡法

同某d人一樣之嘛
覺得佔中唔順眼咪用法律打壓囉

問題係宜家d人覺得靜雞雞玩都唔得
一定要完全消失先可以
同獨裁有咩分別
睇唔順眼都可以咁

低質討論

毒撚末日，已經唔夠人爭，如果個個養仔女當性奴調教育成game咁玩，毒撚就要絕種

呢個情況係可以有效咁防止嘅
因為可以容易被察覺
例如：教師丶朋友
如果你覺得連好多第三者都唔發覺有問題
某程度上代表社會風氣可能已經接受該行為
即係大家道德標準改變咗
連大家最愛戴嘅道德同社會風氣都say yes
咁你仲反對d乜

所以結論係
道德會影響法律
但唔表示要用法律去規管道德

其實有例子
本地嘅象牙物品條例
連管有都規管埋
大部分人都可以接受擁有象牙物品
但係犯法嘅

講真 呢度支持亂倫既人 有幾多真係做左出黎？

支持唔等於自己要做

由頭到尾都係講唔鼓勵亂倫
但係咪一定要將呢個行為定為刑事罪就唔應該之嘛

即係非刑事化
代表嘅係社會大部分人都唔想你做
但若果你真係要做就唔理你唔拘捕你咁解

其實本質上亂倫同搞gay無異，真心相愛，又唔影響人，只係不被majority認同，如果亂倫係刑事，搞gay都應該要坐監啦

,

唔使嘈，男方女方其中一個絕育就唔非法，咁就唔怕生小朋友啦

原來咁多頁都無人講點解，
重會出現呢d垃圾理由?

兩個gay佬身份平等，
但係父女，母子，老師學生既身份平等?

真心相愛?
父母老師連咩野叫愛，咩野叫真心都可以老作個定義再教比人地。

連登比人話質素低就係因為呢d post同低質討論影響。

思想唔好再迂腐d
21世紀喇

低能仔

一個人一出世知價值觀來自父母之後係學校，父母老師係以前輩身份教細路。
唔關迂腐事

真心想high 點解唔可以吸毒？

明明係人地自己既事

道德撚有乜資格說三道四？

好想睇你同你老母扑野

支持同性戀既係咪個個都係同性戀呀

咪將兩樣野混埋一談啦，大佬上面咁多高質反對言論，你就係度做老鼠屎

點會係人地自己既事?
cp又叫人地自己既事?

喱個係衍生問題，如果解決唔到其實真係唔鼓勵個風氣
同亂倫本質對錯無關

不過老實講，有心禁室培慾既父母
無論有冇法律限制，佢都可以洗到個細路佬

外國好多亂倫犯法既國家都有case啦
法律只係減少個數量，不過法律從來都唔可能完美

Cp黎講
可以分為管有丶販賣丶製作
販賣同製作涉及對我是否自願同意下去做呢個行為嘅前題
所以如果對方唔同意就要ban

但係管有唔會傷害到任何人 只係道德上大部分人未必接受到
所以應該非刑事化
保留自由比社會大眾決定自己去唔去行使管有cp嘅自由

講得好!!

講真的，亂倫冇人知真係冇事，不過俾人知咗就係犯法，講緊係犯法，道唔道德已經次要，因為唔係人哋覺得衰而阻撓，而係法律規範

點會一樣，
有法律既時候一樣有殺人放火，
但係有得捉有得判有得罰。

如果你話亂倫唔犯法，有人直頭認為無問題。
咁就無晒阻嚇力，重可以當成潮流同風氣

扮盲

駁唔到

其實你靜雞雞玩係得既 好似上網down咸片咁 未比人拉到之前都未係犯法

同社會規則、價值觀有衝突。

係,

但好想睇下D 道德撚點樣雙重標準

其實唔係相似例子 首先要搞清楚立法既目的 禁止象牙製品既目的重點唔喺你係唔係真係拎住件野 而係為左嚇尻人唔比買
影響需求 自己減少生產 達到保護既作用

你唔覺得用法律去規管道德唔合理咩
我明白有時某d行為雖然冇實際上傷害到其他人仍然係被大眾認為係唔道德
但係一定要用律法去管束

法律係一件工具而已 目的係方便政府管治

好多行為可以犯法但唔一定唔道德
係中東女人揸車犯法要被判刑
但係佢地揸車真係唔道德咩

是否合符道德同被判定違反法律冇必然關係
因為法律唔一定合理
而法律亦應該適當地調整去配合自由主義
係冇強逼同傷害他人嘅前提下

唔可以掉轉
以保護動物為目的去打撃強行傷害大象以製造製品嘅人唔得咩
佢地先係最直接傷害動物果個喎
冇理由麻鷹打擊唔到就打雞仔

香港點打擊班獵人
非洲嗰面好似係有設立保護區
而家係demand同supply兩面都一齊打
香港呢面就打demand

即係好似分組做gp project
全班29人 每4人一組
有一個人單丁冇組
最直接原因係因為規定左每4人一組吖嘛
你唔會話佢冇組嘅原因係因為佢出左世

同以前逼害基佬一樣姐

香港冇象冇需要立傷害大象 香港可以做到既野就係禁你持有 達至同樣既最終目的 保護大象 有象既地方都有相關既保育條例

我弱智 唔係好明你想講咩 我覺得兩樣又係完全唔同既野黎

咁咪即係以法律做工具囉
為左目的不擇手段囉

你拉一班冇實在咁參與獵殺嘅人做乜先
唔係應該同非洲分享主腦情務更加合理咩

即係有d嘢明明係你理唔到嘅但因為道德就將一d唔直接關事嘅人判刑

你搬個龍門出公海把撚?

我想講任何事都有佢直接嘅原因
而人係應該去搵呢個原因
而唔係為左達到目的去搵一d唔直接甚至唔關事咁原因/人去找數

唔關事？
班人唔收藏象牙製品
邊度嚟demand？
咁班獵人supply嚟把撚？
收藏象牙製品嗰班先係元兇